Il s'agit dans cette partie de factoriser des expressions dont les termes sont plus complexes... 

\bigskip

\noindent\fbox{%
\parbox{\textwidth}{%

\textbf{\underline{Exercice résolu}:}

\medskip

Factoriser l'expression $(3x+7)(2x+4)+(x+5)(2x+4)$.

\medskip

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{3CalculLitteral02.pdf}
\end{center}


\medskip 

}%
}


\begin{enumerate}
  \item Voici une expression $E=4\times (3x+1) + 2x\times(3x+1)$
  
  \begin{enumerate}
  \item Souligner en rouge les deux termes de cette somme. 
  \item Surligner en fluo le facteur commun.
  \item Appliquer la formule de distributivité pour factoriser cette expression.
  \end{enumerate}
  
  
  \item Reprendre les questions précédentes avec l'expression $B=(5x+1)\times (6+2x) + (x+7) \times (6+2x)$
  \end{enumerate}


